中俄朝伊組聯盟抗美 反對單方面制裁

英國傳媒周四（11日）報道，中國、俄羅斯、北韓及伊朗等17個國家及地區成立一個捍衞聯合國憲章的聯盟，反對使用或威脅使用武力和實施單方面制裁。
聯盟名為「捍衞聯合國憲章之友小組」（Group of Friends in Defense of the Charter of the United Nations），成員還有阿爾及利亞、安哥拉、白羅斯、玻利維亞、柬埔寨、古巴、厄立特里亞、老撾、尼加拉瓜、聖文森特和格林納丁斯、敍利亞、委內瑞拉、巴勒斯坦。聯盟指多邊主義正受前所未有的攻擊，逐漸威脅全球和平及安全。
聯盟提到訴諸單邊主義的趨勢增加，例如採取孤立主義及任意形式的行動，包括實施單方面強制措施、退出重要協議及多邊機構，並試圖削弱應對共同及全球挑戰的努力。有拒透露姓名的歐洲高級外交官指，這些所謂「朋友」正是最違反聯合國憲章的國家及地區，應以身作則從尊重自身人權和基本自由開始。
特別的是，美國前朝特朗普政府被指奉行單邊主義，多次對其他國家實施單方面制裁。現屆拜登政府上台後重返多邊主義路線，加強參與多邊合作，改善與盟國的關係，目的是聯手對抗中國、俄羅斯、伊朗等威脅。

新xx國又出現了
今次德國要點企

希望德國會埋支朝新軸心國堆 因為德國打親都輸

東德肥婆：繼續 Nord Stream 2

講真，係要多方一齊制裁先發揮到最大效益

（正視聽）不停講all talk no action班仆街唔係放負五毛就係比五毛影響既on9仔

左癌德國要親中了

失敗者聯盟

等緊美國果邊埋堆
到佢地都組成時就差唔多差導火線
但德國真係睇唔透
冷戰時期佢地無得選擇
今次佢地有得選

希望意大利會先加入同盟
之後背叛
再加入新軸心

人類歷史永遠都係重複

又話石頭腳嘅

制裁有雙方面？

又話唔好搞單邊主義

獨裁者聯盟

制裁有雙方面既咩？